questions = [
    #0
    {
        "question": "Quem descobriu o Brasil?",
        "answers": ["Pedro Álvares Cabral", "Cristóvão Colombo", "Fernão de Magalhães", "Vasco da Gama"],
        "correct": 0
    },
    #1
    {
        "question": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
        "answers": ["Deodoro da Fonseca", "Prudente de Morais", "Getúlio Vargas", "Juscelino Kubitschek"],
        "correct": 0
    },
    #2
    {
        "question": "Qual foi o principal produto de exportação do Brasil durante o período colonial?",
        "answers": ["Açúcar", "Café", "Ouro", "Pau-Brasil"],
        "correct": 0
    },
    #3  
    {
        "question": "Quem foi o líder da Inconfidência Mineira?",
        "answers": ["Tiradentes", "Joaquim Silvério dos Reis", "Aleijadinho", "D. Pedro I"],
        "correct": 0
    },
    #4
    {
        "question": "Qual foi o último imperador do Brasil?",
        "answers": ["Pedro II", "Pedro I", "José Bonifácio", "Leopoldina"],
        "correct": 0
    },
    #5
    {
        "question": "Qual foi o principal motivo da Guerra de Canudos?",
        "answers": ["Conflito político", "Conflito religioso", "Conflito territorial", "Conflito ideológico"],
        "correct": 1
    },
    #6
    {
        "question": "Qual foi o papel de Dom João VI na história do Brasil?",
        "answers": ["Transferiu a corte portuguesa para o Brasil", "Foi o primeiro imperador do Brasil", "Conquistou a região sul do país", "Aboliu a escravidão"],
        "correct": 0
    },
    #7
    {
        "question": "Qual foi o presidente do Brasil durante a Revolução de 1930?",
        "answers": ["Washington Luís", "Júlio Prestes", "Getúlio Vargas", "Café Filho"],
        "correct": 0
    },
    #8
    {
        "question": "Qual foi o presidente do Brasil durante a Segunda Guerra Mundial?",
        "answers": ["Getúlio Vargas", "Eurico Gaspar Dutra", "Juscelino Kubitschek", "João Goulart"],
        "correct": 0
    },
    #9
    {
        "question": "Qual foi o principal motivo do Golpe Militar de 1964?",
        "answers": ["Combate ao comunismo", "Reforma agrária", "Reforma política", "Reforma trabalhista"],
        "correct": 0
    },
    #10
    {
        "question": "Qual foi o presidente do Brasil durante a abertura política?",
        "answers": ["Ernesto Geisel", "Emílio Médici", "João Figueiredo", "Fernando Henrique"],
        "correct": 2
    },
    #11
    {
        "question": "Qual foi o movimento que defendeu a criação de um país exclusivo para negros?",
        "answers": ["Movimento Negro", "Pan-Africanismo", "Movimento Nacionalista", "Consciência Negra"],
        "correct": 1
    },
    #12
        {
        "question": "Quem foi o primeiro presidente eleito pelo voto direto após a redemocratização do Brasil?",
        "answers": ["Tancredo Neves", "José Sarney", "Fernando Collor", "Itamar Franco"],
        "correct": 0
    },
    #13
    {
        "question": "Qual foi o programa econômico adotado pelo governo de Fernando Collor?",
        "answers": ["Plano Collor", "Plano Cruzado", "Plano Real", "Plano Verão"],
        "correct": 0
    },
    #14
    {
        "question": "Qual foi o primeiro presidente do Brasil a ser eleito por meio do voto popular?",
        "answers": ["Jânio Quadros", "João Goulart", "Juscelino Kubitschek", "Eurico Gaspar Dutra"],
        "correct": 2
    },
    #15
    {
        "question": "Qual foi o motivo do impeachment do presidente Fernando Collor?",
        "answers": ["Corrupção", "Crise econômica", "Crime eleitoral", "Crise política"],
        "correct": 0
    },
    #16
    {
        "question": "Quando foi proclamada a independência do Brasil?",
        "answers": ["1822", "1808", "1835", "1848"],
        "correct": 0
    },
    #17
    {
        "question": "Qual foi o nome do programa social criado durante o governo de Fernando Henrique Cardoso?",
        "answers": ["Bolsa Família", "Fome Zero", "Projeto Renda Cidadã", "Plano Real"],
        "correct": 1
    },
    #18
    {
        "question": "Qual foi o motivo da renúncia do presidente Jânio Quadros?",
        "answers": ["Crise política", "Crise econômica", "Motivos de saúde", "Pressão popular"],
        "correct": 3
    },
    #19
    {
        "question": "Qual foi o nome do plano econômico criado durante o governo de Itamar Franco?",
        "answers": ["Plano Cruzado", "Plano Collor", "Plano Real", "Plano Verão"],
        "correct": 2
    },
    #20
    {
        "question": "Qual foi o motivo da cassação do mandato do presidente João Goulart?",
        "answers": ["Corrupção", "Crise econômica", "Pressão militar", "Crise política"],
        "correct": 2
    },
    #21
    {
        "question": "Qual foi o nome do líder da Guerra do Paraguai?",
        "answers": ["Duque de Caxias", "Tiradentes", "Dom Pedro II", "José Bonifácio"],
        "correct": 0
    },
    #22
    {
        "question": "Qual foi o nome do plano econômico criado durante o governo de Fernando Collor?",
        "answers": ["Plano Collor", "Plano Cruzado", "Plano Real", "Plano Verão"],
        "correct": 0
    },
    #23
    {
        "question": "Qual era o objetivo principal da expedição de Pedro Álvares Cabral ao Brasil?",
        "answers": ["Estabelecer relações comerciais com a Índia", "Explorar novas terras", "Encontrar metais preciosos", "Conquistar novos territórios"],
        "correct": 0
    },
    #24
    {
    "correct": 2,
    "question": "Qual foi o objetivo principal da Semana de Arte Moderna de 1922?",
    "answers": ["Incentivar a indústria cultural", "Promover o nacionalismo", "Renovar a cultura brasileira", "Valorizar a cultura estrangeira"]
},
    #25
{
    "correct": 3,
    "question": "Qual foi a importância da Revolução Constitucionalista de 1932?",
    "answers": ["Lutar pela independência de São Paulo", "Incentivar o voto popular", "Combater a corrupção política", "Reivindicar a promulgação de uma nova Constituição"]
},
    #26
{
    "correct": 1,
    "question": "Quem foi o líder do Estado Novo?",
    "answers": ["Juscelino Kubitschek","Getúlio Vargas", "João Goulart", "Eurico Gaspar Dutra"]
},
    #27
{
    "correct": 0,
    "question": "Qual foi o nome do plano econômico criado durante o governo de José Sarney?",
    "answers": ["Plano Cruzado", "Plano Collor", "Plano Real", "Plano Verão"]
},
    #28
{
    "correct": 2,
    "question": "Qual foi o nome do programa social criado durante o governo de Fernando Collor?",
    "answers": ["Bolsa Família", "Fome Zero", "Projeto Renda Cidadã", "Educação para Todos"]
},
    #29
{
    "correct": 1,
    "question": "Qual foi o nome do programa social criado durante o governo de Fernando Henrique Cardoso para combater a fome no país?",
    "answers": ["Bolsa Família", "Fome Zero", "Minha Casa Minha Vida", "Pronatec"]
},
    #30
{
    "correct": 0,
    "question": "Qual foi o nome do plano econômico criado durante o governo de Itamar Franco para controlar a inflação?",
    "answers": ["Plano Real", "Plano Cruzado", "Plano Collor", "Plano Verão"]
},
    #31
{
    "correct": 1,
    "question": "Qual foi o papel de Monteiro Lobato na história da literatura brasileira?",
    "answers": ["Auxiliar na criação do Modernismo", "Incentivar a leitura" ,"Promover o romantismo", "Estimular a poesia"]
}]
    

